UPROPERTY
- Edit : 편집가능
- Visible : 편집불가능
- Instance : world에서만
- Defaults : class에서만
- Anywhere : world, class 둘다
Blueprint : private에서 불가능 / 블루프틴트에서 노드로 사용가능
- ReadOnly : Get
- ReadWrite : Get,Set
- Assignable : 블루프린트에서 바인딩이 가능해진다


멤버변수는 대문자로 시작
지역변수는 소문자로 시작

- UClass : 언리얼의 모든 class 참조
- TSubclassof<> : 특정 class 참조

- FObjectFinder : 생성자에서만 사용가능한 에셋을 불러오는 함수
- StaticLoadObject : 생성자가 아닌곳에서 에셋을 불러오는 함수

!! : not null
Cast<> : 언리얼전용 dynamic_cast  *를 붙이지 않는다 (자동으로 붙여준다)

Delegate : 함수를 저장하는 변수
Delegate 변수는 일반적으로 public에다 만든다 (어디서든 사용할수 있게끔)

- Delegate : 함수 1개만 저장될수있다
- Multicast : 함수가 n개 저장될수있다
ㄴ Event : 특정 클래스에서만 생성/호출(Excute) 할수있다
ㄴ Dynamic : 블루프린트에서도 사용할수있다
ㄴㄴ Dynamic은 Single, Multicast 둘다 기능이 있다

- Excute() : Delegate (single)
- Broadcast() : 그외전부

모든 클래스의 래퍼런스 return 방법 : T::StaticClass()
WorldContextObject : GetWorld()

- Bind할때 주의
- BindUFuntion : UFUNCTION 옵션을 꼭붙여야함

매크로도 일단 세미콜론을 붙여준다

Component의 월드위치 : GetComponentToWorld()

BlueprintOverride Event
- BP Implementable : 몸체 구현을 Blueprint에서만 가능 / C++에서 불가능
- BP Native : 몸체 구현을 C++에서 가능 / 하지만 Blueprint에서 재정의도 가능
ㄴ CPP에서 구현할 때 함수명 뒤에 _Implementation를 붙여야 에러가 나지않는다
ㄴ virtual을 붙이지 않아도 블루프린트에서 SuperCall을 하면 자동으로 붙는다
ㄴㄴ SuperCall을 하지않으면 블루프린트에서 재정의한 내용만 실행된다

SetCollisionProfileName() : collision preset 이름 사용자가 직접 정의
FMath::IsNearlyEqual : float 끼리 연산할때 사용(근삿값)